[捉到未?] 南亞匪錘劫金至尊 7秒擸走526萬元鑽戒

03月10日(五)

南亞兵團禍港不絕，一名獨行南亞蒙面匪，今晨光天化日、眾目睽睽下在尖沙咀彌敦道突襲金至尊珠寶店，用21吋長大鐵錘連扑6下爆櫥窗，伸手擸走一枚6.6、價值526萬5千元巨鑽戒，得手後極速逃去，過程僅7秒。匪徒得手後走到距160米外的洗手間，即換衫換鞋以新look由後巷施然離去，期間更不斷伸手入褲襠。南亞匪犯案及逃走經過均被「天眼」拍下，令其容貌曝光，警方不排除匪徒先踩線後犯案，正展開追緝。

遇劫的金至尊珠寶店，位於彌敦道99號海防大廈地下。今晨11時，一名身穿黑風褸黑褲、戴黑色鴨咀帽、一對紅白底、灰黑色面運動跑鞋、手戴黑色手套、藍色口罩及一副啡紅色太陽眼鏡的匪徒，用白毛巾遮蓋一把21吋長的黃柄大鐵錘，走到金至尊門外連續重擊櫥窗防盜玻璃6下，再從缺口探手入內，擸走一枚約6.6卡鑽戒，整個行劫過程僅7秒。

匪徒得手後隨即沿彌敦道轉入海防道，再走入樂道逃去。據悉，當時有職員探頭張望，但不敢上前阻止，之後立即報案。大批警員接報後趕至，發現鐵錘卡在櫥窗玻璃，玻璃裂成蜘蛛網，地上遺下一條毛巾，以及被盜鑽戒價值526萬5千元的價錢牌。警方封鎖現場及對開部分行人路調查，並翻查金至尊及附近店舖閉路電視片段蒐證，發現該名南亞匪步行到約160米外樂道的一條後巷，走進一間快餐店洗手間內變裝，將他原本所穿的衣物放進一個背囊，再換上黑白色迷彩外套、紅色上衣、灰色長褲及紅色球鞋，以新look從後巷逃走。

由後巷逃走期間，南亞匪左手手持一個電話及一個公事包，右手不斷伸手入褲襠，施施然向北京道方向離去，犯案至變裝逃逸過程約2分鐘。至今午12時許，探員在洗手間內檢獲涉案背囊及衣物，將案件列作行劫，交由油尖警區重案組跟進。由於被盜的鑽戒在櫥窗內價值最貴重，故警方不排除賊人曾踩線，再覷準機會後下手，正追緝一名身高約1.8至1.85米、壯身材的南亞匪歸案。

世界級

南亞

我識既南亞人.........都係垃圾

仲有好多你唔識既南亞人

不過佢地都一樣係垃圾

垃圾都可以發電，佢地？

劫富俠盜

南亞仔加 十分

南亞人

7秒打6下

佢地發癲

可以拎去做活體研究既

冇人理

你地香港人既錢即係我既錢，我既錢都係我既錢

大愛 goodjob